[
  {
    "categoria": "TRABAJO Y DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Cuáles son los requisitos necesarios para considerar una relación laboral como tal según el Art. 1.1 del ET?",
    "respuesta": "Personal, voluntario, dependiente, retribuido y por cuenta ajena.",
    "incorrecta1": "Temporal, autónomo, independiente, no retribuido y por cuenta propia.",
    "incorrecta2": "Colectivo, involuntario, independiente, remunerado y por cuenta ajena.",
    "incorrecta3": "Ocasional, voluntario, independiente, compensado y por cuenta propia."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Cuál de las siguientes es una relación laboral especial?",
    "respuesta": "Deportista profesional.",
    "incorrecta1": "Persona con contrato indefinido.",
    "incorrecta2": "Albañil",
    "incorrecta3": "Programador"
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Cuál es el objetivo principal de la regulación específica para el personal de alta dirección?",
    "respuesta": "Regular las condiciones laborales y responsabilidades de los altos directivos.",
    "incorrecta1": "Promover la igualdad salarial entre los trabajadores.",
    "incorrecta2": "Establecer límites en la jornada laboral.",
    "incorrecta3": "Proteger los derechos sindicales de los empleados."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Cuál es el maximo de horas extras retribuidas económicamente que puede realizar un trabajador al año?",
    "respuesta": "80",
    "incorrecta1": "60",
    "incorrecta2": "75",
    "incorrecta3": "50"
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Cuál es el máximo de horas semanales que puede hacer un trabajador en el computo anual?",
    "respuesta": "40",
    "incorrecta1": "35",
    "incorrecta2": "50",
    "incorrecta3": "47"
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Que es considerado horario nocturno?",
    "respuesta": "Entre las 22:00 y las 6:00.",
    "incorrecta1": "Entre las 21:00 y las 8:00.",
    "incorrecta2": "Entre las 23:00 y las 4:00.",
    "incorrecta3": "Entre las 0:00 y las 6:00."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Que no entra en las bases de cotización por contingencias comunes?",
    "respuesta": "Formación profesional.",
    "incorrecta1": "Complementos salariales y no salariales.",
    "incorrecta2": "Prorrata pagas extras.",
    "incorrecta3": "Salario base."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Cual es el plazo para sancionar una falta leve?",
    "respuesta": "10 días desde que la empresa tuvo conocimiento",
    "incorrecta1": "15 días desde la entrada del trabajador en la empresa.",
    "incorrecta2": "15 días desde que la empresa tuvo conocimiento.",
    "incorrecta3": "10 días desde la entrada del trabajador en la empresa."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "Respecto a la videovigilancia",
    "respuesta": "La empresa no necesita el consentimiento para instalar cámaras.",
    "incorrecta1": "La empresa no necesita el consentimiento para instalar microfonos.",
    "incorrecta2": "La empresa puede grabar en vestuarios y comedores.",
    "incorrecta3": "La empresa puede instalar cámaras en las casas de los trabajadores."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "Respecto a la enfermedad",
    "respuesta": "Los datos medicos de un trabajador son confidenciales.",
    "incorrecta1": "La empresa tiene derecho a saber todas las enfermedades que tiene una persona.",
    "incorrecta2": "La empresa puede despedir a un trabajador por tener una enfermedad.",
    "incorrecta3": "La empresa debe rechazar a un trabajador si este esta enfermo."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Cual es un organismo internacional dentro del ámbito laboral?",
    "respuesta": "La O.I.T",
    "incorrecta1": "La U.E.A",
    "incorrecta2": "La O.F.U",
    "incorrecta3": "La C.I.O"
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Cual es un principio de aplicación?",
    "respuesta": "Principio de norma mínima.",
    "incorrecta1": "Principio de norma mas perjudicial.",
    "incorrecta2": "Principio de renunciabilidad de derechos.",
    "incorrecta3": "Principio in jucas pre mario."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Puede un trabajador renunciar a sus derechos?",
    "respuesta": "No, de ninguna manera.",
    "incorrecta1": "Si, siempre que el empresario este de acuerdo.",
    "incorrecta2": "Si, si los familiares estan de acuerdo.",
    "incorrecta3": "No pero puede venderlos."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Cual es la división de poderes correcta?",
    "respuesta": "Poder legislativo, ejecutivo y judicial.",
    "incorrecta1": "Poder legislativo, ejecutivo y competitivo.",
    "incorrecta2": "Poder competitivo, simple y legislativo.",
    "incorrecta3": "Poder simple, ejecutivo y normal."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Cual no es una deber de los trabajadores?",
    "respuesta": "Cumplir con absolutamente todo lo que pida el empresario",
    "incorrecta1": "Cumplir las obligaciones que se derivan del puesto de trabajo, y actuar de buena fe con la empresa",
    "incorrecta2": "Cumplir de forma responsable con las medidas de seguridad e higiene que corresponda. Por ejemplo, si hay que llevar equipos de protección individual o cumplir una serie de protocolos básicos.",
    "incorrecta3": "Cumplir las órdenes e instrucciones de los superiores."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "Ana, que esta trabajando en las mesas electorales de su pueblo tiene una relación laboral excluida, ¿cual de estas opciones es una razón para ello?",
    "respuesta": "Falta de voluntariedad.",
    "incorrecta1": "Falta de ganas.",
    "incorrecta2": "En realidad no es una relación laboral excluida.",
    "incorrecta3": "Trabaja en un colegio electoral"
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿En cuánto tiempo prescribirán las faltas laborales en cualquier caso?",
    "respuesta": "6 meses.",
    "incorrecta1": "5 meses",
    "incorrecta2": "8 meses.",
    "incorrecta3": "4 meses."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "¿Cual está mas arriba en la piramide de la normativa laboral?",
    "respuesta": "El derecho comunitario.",
    "incorrecta1": "La Constitución.",
    "incorrecta2": "Los tratados internacionales.",
    "incorrecta3": "Las leyes."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "Gavi es un futbolista profesional, ¿Qué tipo de relación laboral tiene?",
    "respuesta": "Relación laboral especial.",
    "incorrecta1": "Relación laboral normal.",
    "incorrecta2": "Relación laboral excluida.",
    "incorrecta3": "No existe relación laboral en su caso."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "Gavi es un futbolista profesional, ¿Qué tipo de relación laboral tiene?",
    "respuesta": "Relación laboral especial.",
    "incorrecta1": "Relación laboral normal.",
    "incorrecta2": "Relación laboral excluida.",
    "incorrecta3": "No existe relación laboral en su caso."
  },
  {
    "categoria": "DERECHO LABORAL",
    "pregunta": "Jaime lleva varios meses recibiendo su salario fuera de la fecha pactada. ¿Puede quejarse por esto?",
    "respuesta": "Si, puede hacerlo.",
    "incorrecta1": "Si, si es un trabajador que sufre el síndrome del trabajador quemado",
    "incorrecta2": "No.",
    "incorrecta3": "Depende de si lleva mas de 1 año en la empresa o no."
  }
]